朝鮮不點名批中國貿易制裁：常自稱友好鄰國隨美國音樂起舞

中國上周宣布禁止朝鮮的煤炭進口，以制裁朝鮮持續進行彈道導彈測試。朝鮮官方媒體朝中社發表評論，指摘中國對美國的要求讓步。

文章沒有點名中國，但提到「一個經常說自己是朝鮮友好的鄰國」，又稱「這國國家，自以為是個大國，卻隨美國音樂起舞」。

文章批評中國「採取非人道步驟，如阻止全部的外貿」，這有助於朝鮮敵人拖垮其社會制度，又指認為切斷資金，朝鮮就不會製造核武器和洲際彈道導彈的想法很幼稚。

美國總統特朗普接受路透社訪問則指，如果中國有心解決北韓問題，事件將會變得非常簡單。

（英國廣播公司/路透社）

個tone同支那一撚樣

金仔同美帝fd 好過啦

支持金仔射粒導彈過去俾佢地試下

中國商務部上星期六宣布，全面禁止從北韓進口煤礦。北韓官方朝中社不點名批評中國實施的制裁。朝中社在評論表示，有口口聲聲標榜「友好鄰邦」的周邊國家，說北韓的核技術只是初級階段，刻意貶低北韓在今個月12日成功發射的北極星2型彈道導彈的意義。

文章又批評對方，以毫無法律依據的聯合國「制裁決議」為由，肆無忌憚地採取非人道措施，全面斷絕涉及改善民生的對外貿易，實際上同敵對勢力要搞垮北韓制度的陰謀大同小異。文章表示，一個以大國自居的國家，沒有政治主見，對美國隨波逐流，卻辯稱要制止核計劃，以為只要切斷小小的資金，就會令北韓無法製作核武和洲際彈道導彈，這個想法是幼稚可笑。

金仔依翻說話好正
唔知愛面子ge中國人會點諗

點知北韓原來暗交美國

「我哋唔俾錢佢 佢等執粒啦，到時睇下邊個求邊個先」

狗咬狗共產黨不嬲都係咁柒

一語中的，好波

其實北韓早幾年真係想投靠美國

但唔知點解無成事

個人估計係因為北韓太廢太柒, 連美國都唔想收留佢

On9先講得出ed野 你想死炸仆街 我未架

投靠trump trump, 即使不能做皇帝也算是個地方藩王

炸北京關你撚事咩戇鳩仔
愛國愛撚到你傻左

金正日打扮都算潮其實

sorry I mean 個肥仔